杜絕資本外流 支那最高法：重打地下錢莊

中國官方為杜絕資本非法外流，最高法與最高檢日前發布解釋稱，地下錢莊非法買賣外匯數額在人民幣500萬元以上，或違法所得數額在10萬元以上，以非法經營罪「情節嚴重」定罪處罰。

對於非法買賣外匯的刑責，目前中國最高人民檢察院、公安部僅發布以非法經營罪「立案」與追訴的數額標準，欠缺量刑參照點。此次最高人民法院與最高檢發布的解釋，即是要確定何謂「情節嚴重」的標準。

新華社報導，最高法與最高檢（兩高）日前聯合發布「關於辦理非法從事資金支付結算業務、非法買賣外匯刑事案件適用法律若干問題的解釋」，規定實施倒買倒賣外匯、或者變相買賣外匯等非法行為，情節嚴重者，以非法經營罪定罪處罰。

報導引述「兩高」有關負責人表示，在實務中，地下錢莊非法買賣外匯，主要有傳統的以境內直接交易形式、所實施的倒買倒賣外匯行為，以及當前常見的以境內外「對敲」方式、進行資金跨國（境）兌付的變相買賣外匯行為。

倒買倒賣外匯，是指不法分子在境內外匯黑市進行低買高賣，從中賺取匯率差價。此類錢莊即一般俗稱的「換匯黃牛」。

變相買賣外匯，是指形式上進行的不是人民幣和外匯之間的直接買賣，而是採取以外匯償還人民幣、或以人民幣償還外匯、以外匯和人民幣互換實現貨幣價值轉換的行為。

報導稱，資金跨國（境）兌付是典型的變相買賣外匯行為。地下錢莊不法分子透過與境外人員、企業、機構相勾結，或是利用開立在境外的銀行帳戶，協助他人進行跨境匯款、轉移資金活動。

此類地下錢莊又稱為跨國（境）兌付型地下錢莊，即資金在境內外實行單向循環，通常以對帳形式來實現「兩地平衡」。

報導指出，目前多數地下錢莊的主要業務是資金跨國（境）兌付，導致巨額資本外流，社會危害性巨大，屬重點打擊對象。

根據「兩高」的解釋，非法從事資金支付結算業務或者非法買賣外匯，具有下列情形之一，應當認定為非法經營行為「情節嚴重」：一、非法經營數額在人民幣500萬元以上的；二、違法所得數額在10萬元以上的。

至於非法經營行為「情節特別嚴重」：一、非法經營數額在2500萬元以上的；二、違法所得數額在50萬元以上的。

按照中國刑法第225條規定，非法經營行為情節嚴重的，處5年以下有期徒刑或者拘役，併處或單處違法所得1倍以上5倍以下罰金；情節特別嚴重的，處5年以上有期徒刑，併處違法所得1倍以上5倍以下罰金或者沒收財產。

立法地下錢莊參與者，員工，老細都要死刑啦

參與者，老細都係中共高層。
所以死既都係員工。
除非權力鬥爭

早排旺角豉油街間匯豐成地提款收據，全部都係提五千

嚇鬼佬咩

其實唔明班撚樣禁啲收據出黎做乜 又唔係拎走

香港既找換店是否都是地下錢莊？

基本上 係

運作是否這樣：

1. 有一大筆不明來人民幣
2. 在深圳羅湖開找換店：手頭人民幣變港幣
3. 港幣自由對換，到香港的打換店
4. 在香港，將2. 的港幣再變返人民幣（大陸人在香港換）
5. 成功將人民幣大筆轉到香港自由市場，避開人民幣出口管制，同洗白d錢

你諗下佢電滙點做到即到...

你香港入錢
大陸拎錢
直頭係

係喎，個運作仲簡單

香港收一大筆港幣電匯order，大陸即刻放人民幣

上面既人民幣即刻變港紙